Best ES6+ feature

my favorite:
- let const
- async await
- object array spread
- destruction

let const

arrow 好撚正

btw 大家點睇private, 除左佢用#黎做indicator 之外其實都幾好用
但d 人反到痴線

string literal
class + arrow

es6 最難係要d回曬塘既同事接受成套frontend development既玩法同幾年前已經完全唔同曬

8,9年前你同人講識javascript佢地心諗傻的嗎

以前做既野唔多 人地覺得廢
而家就好撚有用

可以既話最新直接web assembly
ES6都係左抄右抄

其實都有可能接受到
更難係上一手冇寫automated testing,，改完ES6要其他人幫手執手尾，續行續行咁寫test case

好多廢老IT同user覺得個app用到就得，automated testing唔值得比時間寫

儍啦, 實情係十個有九個老板/客都day and night咁催9個員工快啲起貨, 所以邊個咁撚得閒寫test case呢!

香港qa 淨係需要回報一句有bug
邊洗寫test case

寫Test case真係比人手試安心好多

呢啲公司唔值得做

Vendor就算數啦
啲Requirements甩到
寫幾多Test Case都救唔番

老老實實, 寫個test case仲煩過/晒時間過寫個code本身, 正常人/公司都唔會做啦, e.g.

近十年都未做過唔寫Test Cases既公司
當件Product有十件八件Components
啲Test Cases就用嚟救命㗎嘞

rest params

a={b:1, c:2}
...a

除左react component 有無人會用佢嘅 class object

以前個Promise(a modernized async function to replace callback)幾好用, e.g.

不過Promise已fade out, 而家都轉晒用Async/Await了!

其實除咗寫React component之外，好多時都會自己Define啲Class出嚟
我自己多數用嚟寫Strategy

class Helper {
constructor (task) { }
doSomething () { }
}

class HelperA extends Helper {
constructor (...args) { super(...args); }
doSomething () { }
}

class HelperB extends Helper {
constructor (...args) { super(...args); }
doSomething () { }
}

const helperFactory = (task) => {
if (task === 'A') return new HelperA(task);
if (task === 'B') return new HelperB(task);
return new Helper(task);
};

const helper = helperFactory(task);
helper.doSomething();

自從有咗Class之後就唔洗再寫過啲咁嘅嘢

function Helper () { }

function HelperA () { }

HelperA.prototype = Object.create(Helper.prototype);

初初接觸async/await嗰陣成日用
後嚟都係改用返.then()

個人喜好
我自己唔係好鍾意用try catch

async await 正咁多
你而家可以用 for loop 去順序async calls
以前一定要用recursion